台灣擬列英文為官方語言

台灣總統蔡英文於剛過去的中華民國「雙十節」國慶發表講話時批評中國政府，將台灣目前面臨的國際困境歸咎於「北京當局的施壓」。

她表示：「這段時間以來，中國單方面的文攻武嚇和外交打壓，不但傷害了兩岸關係，更嚴重挑戰了台海和平穩定的現狀。」

中國政府一直視台灣為領土的一部分，而台灣政府始終強調自己是主權獨立的國家。為了能夠加強與外界的溝通，台灣民進黨政府力圖推動將英語列為官方語言。預計會在基礎教育上大幅推行英語教育，從而促進大學生出國留學、創造商業機會以及吸引海外遊客。

台灣行政院發言人Kolas Yotaka曾在八月時表示，行政院長賴清德訂下2019年要提出讓台灣成為中英「雙語國家」政策的目標，並由教育部成立一個推動英語成為第二官方語言的委員會，調查、研究、規劃後提出計劃。

Kolas表示，賴清德其後指示教育部成立「英語推動委員會」進行相關研究。

賴清德曾表示，自己在擔任台南市長時曾經將英語設立為該市的第二官方語言。

國立政治大學外交學系的助理教授陳秉逵向《洛杉磯時報》表示，即使英語成為台灣官方語言，台灣人也可能不去使用，因為在工作場合只需要使用中文。他又表示，理解台灣希望與別國溝通的需求，但是花費資源設立另一個官方語言系統，成效可能不如政府所期望的。

而政大語言所特聘教授何萬順曾指出，中華民國政府從未製訂官方語言。他又指，台灣其實沒有官方語言，所謂「國語」是約定俗成的官方通用語言，並不具有法定官方語言的地位。

日本語好啲

洋腸食台妹更方便

蔡英文

English Choi

支持,一搞英文就有希望超越香港

一定要啦

中華民國萬歲 真心希望台灣可以早日強大，有生之年可以見到民國收復故土

脫亞入歐

利申起碼要洗2代血

學哂香港啲好嘢
香港就繼續沈淪

要完全脫亞入歐你要好似日本咁由上至下都入歐全盤西化先得

唔係咁易架葉師父

G持

早就應該啦

之前係台灣做野 班台狗就算讀英文系都講唔到兩句完整英文句子

菲傭說，乜係咩

台語呢

如果啲人唔講,根本都係多鳩餘

香港已經係個好例子

至少台灣肯去試

香港法定有英文咁多年水準都唔算好高 台仔真係要加好多油先得

盡快將英文定做第一語言

美國想扶植台灣做HK 2.0
如果係香港 rip

如果香港去馬師兄支唔支持？

一早要 依家中國襟住砌

歷史緣由來講應該以日文作為官方語言

係咁就正 第時啲細路唔洗去歐美澳紐留學咁遠

台灣人唔識英文，有Q用

連登仔熱烈慶祝台灣被語言入侵

台灣將英文定做第一語言啦

全盤否定中文

40年。

40年就可脫亞入歐

香港應該將英文列為官方語言又唔列入
但係台灣英文水平咁低都考慮將英文設為官方語言

以佢地既水平。。。冇乜可能

英文係香港官方語言

2047 之後就一定過硬香港

你覺得佢地真係會講英文咩？

方向係啱, 但行得太快啦, 唔好話成個社會, 根本你公務員, 老師都暫時support 唔到依樣野啦

台語唔係國際語言
雖然蔡英文都係偏向祟日，但日文都唔係國際語言
所以英文係比較合適

如果係真 係台灣做翻譯嘅人就正

台灣咁既水準............
要用幾多年

幾十年前嘅馬尼拉唔差架，
亞洲開發銀行總部係馬尼拉就知。

幾時引入台傭
22K同就黎香港請個賓妹差唔多
我願意出多1千請台妹

又話南向政策，明明東南亞好多閩南話speaker
尤其星馬兩國，識台語根本係優勢
尤其做生意，我都會信一個識講母語嘅人多過講蝗蟲話喇

星馬係福建話/廣東話喎

無蔣介石 東亞覆滅左啦 毛賊仲係到搞鳩住哂

福建話就係閩南話
同台語相通
台語係似廈門話
所以廈門人吳孟達去台灣拍戲直接用閩南話同當地嘅台前幕後吹水

入侵者語言
滿語響清朝都係官方

原來係咁

列為官方語言但係大部份人都唔識講

台狗？
講英文？

唔止台閩兩地
潮州話都算係閩南話分支，但用詞口音已經大不同

所以有時聽閩南話會以為係潮州話

應該台日英三語兼列為官方語文啦！！廢除北京語(即現時嘅所謂「國語」)！！！

官方語言唔代表乜 人民對該語言亦唔會有明顯加強

正如澳門葡文夠係官方語言 有幾多人識?

香港提倡胡語

有眼光

邊間大學先

一早就要啦，遲咗幾多年？
睇吓坡仔咁成功就知要同世界接軌英文係幾重要

諗深一層,佢只係列入官方語言
無話成為普及語言
英文夠係香港官方語言又唔係非常普及

英文字都唔多識隻學人列做官方語言

官方語言簡單講只不過係出公文 出多份英文版

無任何作用

預計會在基礎教育上大幅推行英語教育，從而促進大學生出國留學、創造商業機會以及吸引海外遊客。

有錢既 唔理識唔識英文都出佐國啦
出國讀書最緊要唔係識唔識當地語言
係屋企有冇錢

問題係你列左, 你個政府所有部門都要SUPPORT 到依個語言先得架, 唔係口講就算

現階段台灣邊有咁多人英文係掂

寶島加油

g持

唔識英文真係限制好多
有次同台灣酒店講洗頭水唔夠，我國語講洗髮水/洗髮精，佢唔明。然後我話shampoo不夠...佢都唔明。

又唔好咁講
台灣語種都唔少
山地又有原住民，又有客家
甚至外省人
呢樣真係幾難搞

台灣人識閪英文咩
個個都文盲咁

要講香波？

唔係有英國殖民底 好難無啦啦轉用英文喎

到時佢哋會用Google Translate

講個笑話
台狗識英文

其實香港唔差 唔洗急住踩

真心班中學生有一半都唔識英文

好呀，等睇台灣超越腥講

列晒台北捷運廣播果五種咪得，國台客英日。

I am so happiness

台仔英文都唔識多隻，有啲難度

認真大學水平都唔算高
一大班讀水泡科個班多數英文真係好有限

我好幸福

She voice

殺反一半大學，否定反之前大半廢人大學生
金融法律稅制體制超大改革
......

去支化

菜英文

蛻變成第二個新加坡

我讀完五年大學 見到既大部分大學生 就算唔係話英文好好 但正常溝通完全無問題喎
係你眼界太高定係見人踩你又踩呀？

廢支那語,將台語,日本語,英語列為官方語言先最正確

台灣人d英文

越嚟越進步
相反睇下香港個教育局長

呢個真，英文口音好似蝗
有次見台妹講英文，以為係支那雞

佢地係咪用中文字記英文讀音？

點解唔係日語

你睇唔到我講只可以叫okay唔算好
定你要標籤人地既comment 做踩港會有光環0的？

實際上普通話係四不像語言，「雜漢語」
而「北京語」已經同廢咗冇分別，華北人都係用自己口音講普通話，母語淨低嘅只有少量詞彙、甚至唔識講

但蔣氏明明係「吳越」民系，當年點解為咗打壓臺語而強推「國語」（普通話）

都戇鳩
身邊人就算唔講胡語都用粵語講胡語詞彙，好黐線

總之就係政治原因，蔣共兩政權就要其他語言(唔係方言！！)。支那人就係咁仆街！！！

人地話連登仔低能我都唔信

日文呢

首先 你話"唔算高", "好有限"呢d字眼你確定係講緊"okay"?
其次 我咪問你係眼界高定係人踩你又踩 有兩個option比你揀仲叫標籤？
你都可以分享下你見到既現象 唔洗起晒鋼既

一講英文就知人係港仔嘅台狗

“死港仔説英文很屌?”
屌你老味咪撚搞笑啦叫台狗講英文

香港：香港擬列普通話為官方語言

樓上班人叫人將日文列入官方語言做乜

五毛

支那死全家

之前做過五十年啦

唔係你覺得歐巴桑歐吉桑點嚟

其實我識嘅台灣同事英文都唔差
講得好過好多香港人
我諗差嘅應該都係拎緊22k 果堆

做得你同事英文點會差

人地政府真係為個地方好
香港真係等死

連官方班政府工都講唔到兩句英文點做官方語言啊

笑左
打機都睇到台狗英文都唔識多隻
比佢地學又點
同香港一撚樣唔柒9用英文傾計
咪一樣廢

真係想訓練英文
加強教育十年內水平都大有進步啦
上面成班淨係識笑
依家既香港同人地比垃圾都不如

主動列入同歷史遺留點同呀

台灣如果引到外資
英文水平幾年內都搞得好啦
依家只係無吸引既工種逼人學英文

好嘅開始

成班根本就廢老心態
永遠以為自己個套岩
人地做咩都係錯
列入官方語言慢慢就有成效嫁啦
呢代學完英文好左教翻下一代慢慢咪改到囉
人地肯行呢一步都唔知有咩好笑
龜兔賽跑有冇聽過呀香港人仲成日笑鳩台狗英文差

讀G字，會變左豬

巴打我就唔係咁睇
雖然我都撐臺語

臺灣始終受困於國民黨帶來嘅北話霸權
復興臺語目的係為咗自己國家存在嘅獨立
不論係文化獨立定政治獨立
臺灣實繫於臺語
當然臺語可以幫到經濟獨立都係一件好事

至於英文呢
係幫唔到文化同政治獨立嘅

呢個係台灣政府的德政！

見段facebook打機片佢地讀relex讀成re叻，最係好難聽

印象中英文嬸好似連泰國都串成Tailand

台狗識閪英文咩

睇d child登仔留言以為睇緊大陸微博

咁事實係唔算高同有限喎
咁你覺得係整體好好?
另外你正正就係標籤緊人喎
唔讚就屈人踩人同起鋼
我見到最大現象係整體英文退步左講蝗語多左, 同埋有班人成日係度扮理性同眾醉獨醒既柒頭囉

香港人英文水平比起過去十年肯定係下降左,有咩好拗

洗得甩個中國底，所有關於中國（中華民國）嘅一切，換埋支旗，唔好再用中國國民黨黨旗做國旗黨歌做國歌，改做台灣國憲法，唔好再有咩光復中華，反攻大陸同中共曖昧嘅字眼，擺脫哂獨立重新開始先有機會講其他